<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blockchain on 许嘉华的博客</title>
    <link>https://xujiahua.github.io/tags/blockchain/</link>
    <description>Recent content in blockchain on 许嘉华的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2019 15:31:21 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xujiahua.github.io/tags/blockchain/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>数字货币资料整理：FB Libra，央行 DCEP</title>
      <link>https://xujiahua.github.io/posts/20191030-dcep-libra/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:31:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xujiahua.github.io/posts/20191030-dcep-libra/</guid>
      <description>（笔记迁移 @ 2020年）
资料：
 「区块链到底能干嘛」，赏味不足，梁杰ggtalk博客 「Libra与数字货币展望」，央行_穆长春，得到课程 「有关DCEP/Libra/支付/金融科技企业」，Mikko，微博：现金（央行发行）- 存款（银行）- 余额（支付机构比如支付宝）- 货币基金之间的（层级）关系。第一次这么系统地去理解金融系统 Libra白皮书，官网 「参议院就Facebook的Libra听证会」 https://www.bilibili.com/video/av59535863/  Libra：
 Libra是分层架构（混合架构），节点与节点之间是用区块链，节点与用户之间是中心化服务  央行数字货币DCEP优势：
 DCEP是法币，价值属性等同现金，央行发行，国家信用担保 离线支付，应该是NFC技术，具体实现细节没有披露 保护国家货币主权和法币地位 便携性：现钞发行、运输、存储、防伪等环节成本高，使用DCEP可以规避这一点 匿名性：（现金支持匿名性，而支付宝、银行都没有隐私可言），DCEP也支持匿名性（一定程度上），具体实现细节见下文 防止犯罪：反洗钱、反逃税、反恐怖融资。这一点与匿名性有点相悖。文章提到使用大数据来挖掘特征，符合风险特征的会进行身份比对。（原文这么说：所以说，出于反洗钱的考虑，我们对数字钱包也是有分级和限额安排的。比如说你就用一个手机号码注册一个钱包，那你这个钱包当然可以用，但是级别一定是最低的，只能满足日常小额支付需求；但如果你要能上传一下身份证，或者再上传一个银行卡，就可以获得更高级别的数字钱包，如果你还能到柜台去面签一下，那可能就没有限额了。）也就是说小额支持匿名，而大额不行。 与区块链没有必然联系：央行没有要求使用区块链，央行调研结论也是区块链没法满足高并发需求（Libra是一个双层架构，节点与节点之间是用区块链，节点与用户之间是中心化服务） 采取的是双层运营体系，央行做上层，商业银行做第二层；商业机构向央行全额、100%缴纳准备金，央行的数字货币依然是中央银行负债，由中央银行信用担保，具有无限法偿性：这些是与人民币现金一个路子。  参考：
 DCEP：中国自己的数字货币 https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MDAxMjcwOQ==&amp;amp;mid=2447616917&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=73207944a32667c50ea12d65e209c4c8&amp;amp;chksm=840526dfb372afc947bf188f9154a37b773320a1ab3a2bb8de87fbe5b7a89b8c05934a100b2d&amp;amp;scene=0&amp;amp;xtrack=1  区块链的弱点（没法支持零售级别的交易）：
 并发性能低（可扩展性差），共识机制导致的天然劣势，所有节点一起竞争记账权，相当于堵死在一件事上了 存储的可扩展性差，这个只能定期archive历史数据来解决了。 安全性只保证了数据不会被篡改，至于匿名，通过大数据是可以破解的 没有原生的加密机制：公有链匿名性，通过大数据可以挖掘出真实身份 等待确认太慢，不适合日常使用 51%算力攻击  怎么思考区块链：
 去中心化？比中心化还要中心化。更集权。节点自己没法改。无法解决所有者作弊的问题，但对所有者（统治者）是利好的工具（赏味不足的说法，有道理） （IT上能）提升效率：一份数据在各个系统流转，那么这份数据就存在区块链数据库上就可以了。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读 Mastering Ethereum</title>
      <link>https://xujiahua.github.io/posts/20181029-mastering-ethereum/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 08:37:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xujiahua.github.io/posts/20181029-mastering-ethereum/</guid>
      <description>（笔记迁移 @ 2020年）
区块链上不应该只有数字货币。
 Ethereum was conceived at a time when people recognized the power of the Bitcoin model, and were trying to move beyond cryptocurrency applications.
Ethereum’s founders were thinking about a blockchain without a specific purpose, that could support a broad variety of applications by being programmed.
Ethereum has memory that stores both code and data, and it uses the Ethereum blockchain to track how this memory changes over time.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>