<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>5G on 许嘉华的笔记</title>
    <link>https://xujiahua.github.io/tags/5g/</link>
    <description>Recent content in 5G on 许嘉华的笔记</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Feb 2020 23:32:14 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://xujiahua.github.io/tags/5g/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>5G认识小结</title>
      <link>https://xujiahua.github.io/posts/20200222-5g/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 23:32:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xujiahua.github.io/posts/20200222-5g/</guid>
      <description>去年11月尝鲜，买了个三星5G手机。找基站测5G速度成了刚买时候的乐趣。用了几个月，深感5G功能很鸡肋，5G基站太少。
这两天翻了好多知乎上关于5G的评论，对5G的概念、应用场景有了些厘清。
基本概念  5G，第五代移动通信技术。也就是5G的边界是移动通信网络。 5G的直接作用是提高了移动设备到基站的下载速率，能达到1G/s，也就是所谓的空口延迟低。 5G下载的速度上限还是光纤的下载速度上限。 5G的流量套餐应该不会便宜，除非国家出政策。为什么套餐不会便宜，这得看成本。5G的基站建设成本远比4G高。5G基站覆盖面积小，需要几倍于4G的基站，5G基站耗电成本也是几倍于4G基站。肥了设备商（华为中兴），苦了运营商（移动联通电信），最后还是消费者买单。 理论速度极可能跑不满。使用者多了，平均到每个终端，带宽就不够。现在我的4G速度好慢，完全没到理论速度。现在的矛盾不是需要更快的网络，而是更多的网络。 木桶效应，一个桶能装多少水由短板决定，以前的移动通信是短板，但是通过3G、4G到现在的5G的改善，已经成为长板了。运营商的承载网等配套也得扩容。不然5G的超高下载速率就是一个理论值。又是运营商的成本。  应用场景 大部分人的共识是，5G的杀手级应用仍在探索中。
什么样的场景，只有通过5G能够做到，而其他技术不行，这样的场景就是典型的5G应用场景。要找到技术的适用场景，不能生搬硬套。区块链也是这样一个典型。过滤那些“可以使用XXX技术，但是完全没必要”的场景。
媒体上关于5G的一些应用场景：
 远程手术 —— 为什么不用光纤，可靠性更好。如果是边远山区不方便铺光纤，5G可能是好的替代。有总比没有好。 远程挖掘机 —— 微博上看到的，挖掘机通过5G联网，驾驶员在机房操控，安全性更高。 远程办公、远程上课 —— 这些光纤都能做到。对于山村里不方便通光纤的，是好事。但是山村里的困难是超乎我们想象的。看新闻，因为疫情不得不在家上课，几个小孩子共用一个手机，流量又贵，不舍得用。太难了。 AR/VR —— 不看好。光纤，百兆宽带都这么普及了，AR/VR发展不好的根本原因应该是AR/VR本身吧，5G救不了ARVR。 无人驾驶 —— 不看好。移动通信中的延时一直保持很低很困难吧，比如短时间太多人/设备使用基站导致拥挤。可靠性太重要了，毕竟汽车是高速移动的，稍微的疏忽就是惨痛代价。  会不会带来下一个“移动互联网” 之所以大家对5G这么关注，就是在想，5G能否像3/4G一样带动下一个移动互联网（电商、O2O、移动支付、短视频、直播）。
先来看看移动互联网是怎么发展起来的。
 苹果公司发布iPhone，智能手机的火种。 小米等一众国产品牌的低价策略，带来了智能手机的普及。 国务院要求运营商资费下降。大家都用得起流量。 总结就是：智能手机普及 + 运营商资费下降。 其中智能手机，这是从无到有，从0到1的奇迹，颠覆了之前的所有手机。（好久没有让人激动的科技产品了，苹果的创新能力也是在备受质疑，因为大家期望太高了。） 其中运营商资费下降，这是国家权力。（知乎用户：钱都让互联网企业赚走了，通讯行业等同于修路。）  5G目前的作用仅限于加快了与基站之间的通信速度，假如说3G完成了从0到1，4G完成了从1到10，那么5G是从10到100吧。根据边际效应准则，后面的收益会越来越少。
很难看出能带来什么样的产业革命来。
5G的利益关系 利好：
 5G基站厂商。华为为主。 国家层面。5G是国家战略，是政治正确。其一，靠专利技术薅世界羊毛，从国家角度是有利可图的。其二，带动产业发展，拉动GDP。 手机终端厂商。近年来手机上的创新的吸睛能力真不行，消费欲望降低。靠5G这个卖点，能赚一波眼球。 还有众多蹭5G话题流量的：广告公司、创业公司。  利坏：
 三大运营商。基站投入是高成本的，为了发展5G生态，国家也会限制套餐费用，影响其收入。还好是国企。  参考：https://www.zhihu.com/question/342366514/answer/820922564
杂言 真正有颠覆性的，真正能突破人们想象力的，都在基础科学。比如材料科学，电池技术现在是瓶颈。离我很远。我做的事情真的对人类价值不大，只是个普通人，只能做到赚钱养家对家庭做贡献了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
